［丁撚死人］高明：一旦取消關係法，港股隨時暴升3340點，接近重上三萬點

【名家搶先睇】取消香港關係法 標普恐見個位數（高明）

美中經濟與安全審查委員會周三發表致送國會的年度報告，建議美國商務部考慮將香港和中國視為同一關稅區域，甚至推演至取消《美國-香港政策法》。事實上，倘若最終落實取消香港關係法，標普恐怕跌至個位數，美國此舉是搬起石頭砸自己的腳。

所謂佔中令港股損失3500億元，同一道理，美國周三公佈此報告內容後，標普隨即大跌最多52點，納指暴跌128點 。紐交所股票總市值為28.53萬億美元；納斯達克總市值11.86萬億美元。標普每跌一點，便等於名義財富消失了105億美元；納指每跌一點名義財富消失了16億美元。周三與周四美股賬面財富蒸發了7,508多億美元。

相反，同一時間，港股上升了最多334點，港股總市值為30.13萬億港元，恒指是兩萬六點，恒指每升一點，便等於名義財富增加了11.5億港元，周三與周四港股賬面財富增長了3,841多億元，這是市場即各投資者對未來局面的一個初步評估。

只是稍為發表報告放風取消關係法，立即導致美股暴跌而港股上升，假設報告僅及真正取消法例的一成威力，一旦真正取消香港關係法，而港股隨時暴升3340點，接近重上三萬點水平，重新撻著牛市。

港股重上三萬點絕非天荒夜談，因「美中經濟與安全審查委員報告」被港股市場認為是個正面事件，對今天及將來的營商環境都有利。一旦取消與美國的關係，不排除發展至令到我國更加信任或扶持香港，在取消香港關係法後，我國只需派遣北水3萬億元來港買股票，便足以掃起港股三千點，以我國13億人口計算，救港北水資金每名中國人僅付出2044元人民幣，對我的國而言實在太小數目。事實上，近期港股觸底後有強力支持，加上騰訊（700）業績被市場認為是好，本身已有反彈條件。

至於標普點解要見個位數？因為近期股評界潮流興閒閒地都跌八成，雖然一般內文冇交代原因，但標題唔寫見個位數，呢篇文恐怕冇人見到，所以惟有將標普500指數首站目標價定喺9點，現價計跌99.67%，順應潮流，冇乜特別原因。

高明

全球樓行 Dream House零距離

相關新聞

曲到圓

回樓上：
睇佢舊文
條友真心膠唔係曲

潮文

原來現在住青山都可以寫文，真共溶

咁仲唔快d取消

要盡快，最好星期一即刻

人如其名

老細：今年你人工暴加0.5%

美股暴瀉, 港股會暴升?知唔知自己講緊乜?

藍絲快訓身

咁更加應該取消佢，幫中國打贏場杖

有冇人整長輩圖？

YTD，HSI -15%, S&P +1.5% DOW +2.4%

曲直難分

唔知真心定曲
但舊文乜都睇好

如果係咁更加要全力支持取消關係法，可能不費一粒子彈輕鬆打低美帝喎

笑到最後：小米合理價16.4元 - 高明

小米現價計回落至16.4元，再無限橫行一段長時間，中央先會覺得合理。小米追揸沽，高明會企喺阿爺嘅同一邊！

美股日日都暴升暴跌，好惡佈

舊文參考
較傾向係真心膠

笑到最後：死亡變黃金的契機 - 高明

2018-07-30

7.4K
投資

⋯⋯高明傾向相信，港股將會有一個黃金交叉的契機，背後原因只有三個字：定價權。

⋯⋯⋯港股入面有好多中資股，長期被外資沽空，外國勢力不想中國強大，所以令中國估值偏低，只要北水湧港，狂買港股，炒高估值，便可取回港股定價權。

今年2月初美股小股災，港股成交回落至700億元左右，明顯外資已被中資定價權震懾，交返個場出嚟，任由我國定價。不過，我國傳媒對定價權嘅論述同步減少，恒指亦已回到去年11月「勝利宣言」時水平。

50天線跌穿250天線看似係死亡交叉，但只要我國北水不只有嘴炮，而係真金白銀南下來港掃高港股，告訴全球資金，外國人給予港股嘅估值係錯，中國人買落去嘅估值先係啱，現時恒指市盈率僅12倍，相對標普24倍，明顯被嚴重睇低，中資北水應立即來港掃港股，炒上合理水平。

至於一般散戶點睇北水真係有心爭奪定價權，再炒高港股？根據該篇勝利宣言，「一旦某地區某外族移民佔比超過了10%，將直接改變該地區的生態與話語權分配」，只要港股通資金流入佔一成，即淨流入約70億元，便等同北水再度湧港，然後連續10日大額流入，相信我國穩奪定價權。到時值得追入，因為牛市已重新撻着。

高明

本欄逢周一刊出